%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         94/09/28 酒井敏   (5.z版)
%        }
%
%  \Dchapter{SCPACK : 3次元グラフィックルーチン}

\section{サブルーチンのリスト}

\subsubsection {3次元正規変換}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{5cm}}
    {\tt SCSVPT(VXMIN3,VXMAX3,VYMIN3,VYMAX3,VZMIN3,VZMAX3)}
    		& ビューポートの設定. \\
    {\tt SCSWND(UXMIN3,UXMAX3,UYMIN3,UYMAX3,UZMIN3,UZMAX3)}
    		& ウィンドウの設定. \\
    {\tt SCSLOG(LXLOG3,LYLOG3,LZLOG3)}
    		& 対数軸の設定. \\
    {\tt SCSORG(SIMFAC,VXORG3,VYORG3,VZORG3)}	
    		& スケーリングファクターと原点の設定. \\
    {\tt SCSTRN(ITR3)}		& 変換関数番号の設定. \\
    {\tt SCSTRF}		& 変換関数の確定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}

  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SCQVPT}, {\tt SCQWND}, 
  {\tt SCQORG}, {\tt SCQLOG}, {\tt SCQTRN} がある.
  \end{quote}

\subsubsection{透視変換}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt SCSEYE(XEYE3, YEYE3, ZEYE3)}	& 視点の設定. \\
    {\tt SCSOBJ(XOBJ3, YOBJ3, ZOBJ3)}	& 焦点の設定. \\
    {\tt SCSPLN(IXC3, IYC3, SEC3)}	& 2次元平面の割付. \\
    {\tt SCSPRJ}			& 透視変換の確定.
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SCQEYE}, {\tt SCQOBJ},
  {\tt SCQPLN} がある.
  \end{quote}

\subsubsection{ポリライン}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt SCPLZU(N,UPX,UPY,UPZ,INDEX)}	& U 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SCPLZV(N,VPX,VPY,VPZ,INDEX)}	& V 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SCPLU(N,UPX,UPY,UPZ)}	& U 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SCPLV(N,VPX,VPY,VPZ)}	& V 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SCSPLI(INDEX)}		& ラインインデクスの設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}

  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SCQPLI} がある.
  \end{quote}

%\item {\bf ポリマーカー} \\
\subsubsection { ポリマーカー}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{6cm}}
    {\tt SCPMZU(N,UPX,UPY,UPZ,ITYPE,INDEX,RSIZE)} 
    	& U 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SCPMZV(N,VPX,VPY,VPZ,ITYPE,INDEX,RSIZE)} 
        & V 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SCPMU(N,UPX,UPY,UPZ)}	& U 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SCPMV(N,VPX,VPY,VPZ)}	& V 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SCSPMT(ITYPE)}		& マーカータイプの設定. \\
    {\tt SCSPMI(INDEX)}		& マーカーのラインインデクスの設定. \\
    {\tt SCSPMS(RSIZE)}		& マーカーの大きさ設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SCQPMT}, {\tt SCQPMI},
  {\tt SCQPMS} がある.
  \end{quote}


%\item {\bf トーン} \\
\subsubsection{トーン}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{6cm}}
    {\tt SCTNZU(UPX,UPY,UPZ,ITPAT1,ITPAT2)}
	& U 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SCTNZV(VPX,VPY,VPZ,ITPAT1,ITPAT2)}
    	& V 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SCTNU(UPX,UPY,UPZ)} 	& U 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SCTNV(VPX,VPY,VPZ)} 	& V 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SCSTNP(ITPAT1,ITPAT2)}	& トーンパターン番号設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SCQTNP}
  がある.
  \end{quote}

